
\documentclass[]{article}
% \documentclass[conference]{IEEEtran}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
% \usepackage[spanish]{babel}

\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\hypersetup{
     colorlinks = true,
     linkcolor = blue,
     anchorcolor = blue,
     citecolor = blue,
     filecolor = blue,
     urlcolor = blue
     }

\newcommand {\reflink}[1]{\href{#1}{#1}}
  

\usepackage{authblk}

\usepackage{enumitem}
\setitemize{noitemsep,topsep=0pt,parsep=4pt,partopsep=2pt}
\setenumerate{noitemsep,topsep=2pt,parsep=4pt,partopsep=2pt}
\setdescription{noitemsep,topsep=2pt,parsep=4pt,partopsep=2pt}



\renewcommand{\refname}{Referencias}
\renewcommand\labelitemi{--}

\begin{document}
% \selectlanguage{spanish}

\title{Métricas de accesibilidad}

\author{Carolina Lang}
\author{Tobias Carreira}
\author{German Dima}
\author{Carlos Sarraute}

\affil{Proyecto Manos en la Data }

\maketitle{}

\begin{abstract}

El objetivo del proyecto es desarrollar una herramienta para calcular distancias y tiempos de viaje entre 
un conjunto de orígenes y 
un conjunto de destinos, 
usando distintas modalidades de transporte.


Los datos de entrada (inputs) para la herramienta serán el conjunto de destinos: un listado georreferenciado de puntos de interés u oportunidades (tales como establecimientos de empleadores, escuelas, farmacias, fuerzas seguridad, etc.);
y el conjunto de orígenes (listado de puntos con coordenadas geográficas).

En base a los datos de entrada, la herramienta se ocupará de determinar, desde cada origen, cuál es el destino más cercano, en función de la distancia o del tiempo de viaje y de la modalidad de transporte. Las opciones que contemplamos son:
(i) Mínima distancia: a pie y en auto;
(ii) Tiempo mínimo de viaje: a pie, en bicicleta,
en auto, y en transporte público.

Cabe destacar que los conjuntos de orígenes y destinos son conjuntos grandes, que suponemos tienen varios miles de puntos (tanto orígenes como destinos), por lo cual calcular el camino mínimo desde todos los orígenes a todos los destinos es computacionalmente muy ineficiente. Desarrollaremos una implementación eficiente para calcular caminos mínimos en este contexto.

Nuestro segundo objetivo con este desarrollo es usar exclusivamente datos abiertos, esto es, datos disponibles libremente y de acceso gratuito, tales como los datos de Open Street Map. Consideramos un factor clave el hecho de usar datos abiertos y código open source, para que el uso de esta herramienta no dependa de factores externos tales como: los datos de una compañía privada, el acceso arancelado a una API de una compañía privada.

\end{abstract}


\newpage
\tableofcontents

\newpage

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt}

\input{introduccion.tex}


\section{Fuentes de datos}

\input{datos-osm}
\input{datos-transporte-caba}



\section{Cálculo de distancias en auto/bicicleta/a pie}

\input{uso-osrm}
\input{calculo-punto-mas-cercano-auto.tex}



\section{Cálculo de distancias y tiempos usando transporte público}

\input{estimacion-transporte-publico}
\input{discos-origen-destino}
\input{calculo-punto-mas-cercano-colectivo}


\input{use-cases}

\input{formatos}

\input{modo-de-uso}

\input{continuaciones}

%-----------------------------------------------------
% References
%-----------------------------------------------------
\bibliographystyle{unsrt}

\bibliography{../bibliography/mobility}{}
%-----------------------------------------------------


\end{document}
